**NetBSD**是一份自由、安全的具有高度可定制性的[类Unix](../Page/类Unix.md "wikilink")[操作系统](../Page/操作系统.md "wikilink")，适于多种平台，从[64位元](../Page/64位元.md "wikilink")[AMD](../Page/AMD.md "wikilink")
[Athlon](../Page/Athlon.md "wikilink")[服务器和桌面系统到](../Page/服务器.md "wikilink")[手持设备和](../Page/手持设备.md "wikilink")[嵌入式设备](../Page/嵌入式设备.md "wikilink")。它设计简洁，代码规范，拥有众多先进特性，使得它在业界和学术界广受好评，用户可以通过完整的[源代码获得支持](../Page/源代码.md "wikilink")。许多[程序都可以很容易地通过](../Page/程序.md "wikilink")[NetBSD
Packages
Collection获得](../Page/NetBSD_Packages_Collection.md "wikilink")。

## 歷史

**NetBSD**
如同他的姊妹[FreeBSD都是從](../Page/FreeBSD.md "wikilink")[加州](../Page/加州.md "wikilink")[柏克萊大學的](../Page/柏克萊大學.md "wikilink")4.3BSD
via the
Networking/2及[386BSD為基礎發展](../Page/386BSD.md "wikilink")。因386BSD开发社区在操作系统开发的节奏与方向上的失败，该计划得以开始。
NetBSD的四位發起人，[Chris
Demetriou](../Page/Chris_Demetriou.md "wikilink")、[西奧·德·若特](../Page/西奧·德·若特.md "wikilink")、[Adam
Glass以及](../Page/Adam_Glass.md "wikilink")[Charles
Hannum覺得開放的發展模式會有助於NetBSD計畫的進行](../Page/Charles_Hannum.md "wikilink")。他們的目的在於發展一套跨平台、高品質、以[柏克萊軟件套件為基礎的](../Page/柏克萊軟件套件.md "wikilink")[作業系統](../Page/作業系統.md "wikilink")。

由於[網路對於共同發展的重要性](../Page/網路.md "wikilink")，[西奧·德·若特建議這個專案的名稱叫做NetBSD](../Page/西奧·德·若特.md "wikilink")，取得其他三位發起人的認同。

NetBSD原始[程式碼的](../Page/程式碼.md "wikilink")[版本庫建立於](../Page/版本庫.md "wikilink")1993年3月21日，並於1993年[四月發行了第一個版本](../Page/四月.md "wikilink")，NetBSD
0.8。

同年9月，NetBSD釋出0.9版，包含了許多修正與功能的加強，惟僅限於[桌上電腦上運行](../Page/桌上電腦.md "wikilink")。

1994年10月，NetBSD釋出1.0版，這個版本是NetBSD一個提供多平台的版本。

## 特性

### 可移植性

作为该项目的口号（“Of course it runs NetBSD”）表明，NetBSD已移植到了大量的32
-和64位体系结构。从VAX小型机Pocket
PC掌上电脑，甚至还支持[Dreamcast游戏机](../Page/Dreamcast.md "wikilink")。从2009年起，NetBSD支持57個硬件平台（横跨15个不同的处理器架构）。NetBSD的发行版比任何单一的GNU
/
Linux发行版支持更多的平台。这些平台的内核和用户空间都是由中央统一管理的CVS源代码树。目前，不像其他的[内核](../Page/内核.md "wikilink")，如[μCLinux](../Page/μCLinux.md "wikilink")，NetBSD内核在任何给定的目标架构需要[MMU的存在](../Page/内存管理单元.md "wikilink")。

### 可移植性构建框架

## 外部链接

  - [NetBSD官方网站](http://www.netbsd.org)
  - [Jibbed](http://www.jibbed.org) NetBSD Live CD
  - [NetBSD Community
    Blog](https://web.archive.org/web/20170319150824/http://blog.onetbsd.de/)
  - [NetBSD Community
    Wiki](https://web.archive.org/web/20080723193832/http://wiki.netbsd.se/)

[Category:自由作業系統](../Category/自由作業系統.md "wikilink")
[Category:BSD](../Category/BSD.md "wikilink")